原來日本人食魚生最多食三文魚！

三文魚好尊重AV女優

日本人唔食AV女優

諗起蔡瀾個廢老

AV女優唔食日本人

唔鍾意食壽司
真係冇諗過

上一代人唔食 係飲食習慣問題
後生好多都食
你見便利店擺最多一定係三文魚 冇人食就唔會擺啦

蔡瀾：三文魚

三文魚最尊重日本人

日本人係食挪威定日本三文魚？

蔡瀾：日本人唔食三文魚因為有蟲，就算大西洋深海三文魚少蟲都係要煙燻先食

人工養殖三文魚，日本進口挪威嘅三文魚，蔡瀾係完全唔撚知

港女食壽司／刺身仲密過真. 日本人

主要都係 挪威/大陸....

駐香港的日本領事講過, 佢話以前日本人唔食三文魚的原因, 係因為跟本無三文魚.

D 廢老講野真係聽下算，永遠都唔會update 同factcheck 聽一兩個講就覺得全世界都係同一套

好靚女

很多香港人及著名美食家都說：「日本人不吃不賣三文魚，因為有很多蟲，在日本餐廳吃三文魚刺身，是不懂得吃。」因此，記者在訪問開首就向松田邦紀求證，他聽後卻以非常肯定的語氣地道：「這是絕對不正確的（This is absolutely not correct），哈哈！」

那麼，他會吃三文魚刺身嗎？「當然我會吃呀！」

他進一步打破這個迷思，原因竟是三文魚不是日本傳統魚生，它在後來才成為魚生材料。因此，有些傳統日本人不吃三文魚刺身，為大家帶來錯覺。

訪問由三文魚開始談起，他回憶道：「在我小時候，即是40年前，我從沒有在日本吃過三文魚。有些人說，三文魚可能透過法式餐廳引進日本的 — — 我不大清楚。但可以肯定的是，在今天，三文魚在壽司中已是最常用的材料之一。」

甚為幽默的他還慎重地恍如賣廣告道：「請你……記住，我們日本人是會吃三文魚壽司的！哈哈哈！」但不是說三文魚含菌量最多嗎？「我不覺得這是真的。有沒有細菌，是關乎冷藏或食物處理技術而已。」他道。

三文魚唔食蔡瀾

蔡瀾之亂

仲有人信蔡潺講既野

家人亦感到驕傲

09年323i e90 睇完車 有滴油 但無滴落場 外型算靚仔
行貨2手 7萬公里 消耗品未換 5皮野 制唔制得過

日本人傳統係食鱒魚同鮭魚 三文魚一種
但因為越嚟越少 所以大舉引入外國貨
如果外國貨 佢會寫サモン 如果係日本種三文魚 就寫鮭魚或者鱒魚

但係點解日本d壽司店三文魚都唔靚既？ （可能我唔識）
想請教日本東京邊度有靚+好食三文魚？

我見佢地食鯛魚多

第二名係吞拿魚赤身
第三名係中拖羅

瘦嘅吞拿魚真係唔識欣賞，竟然咁多人食

呢條友好認真學廣東話

其實到依家仲會聽到有廢老講

以前都有，只係冇人會囉去做刺身，

一直都係做熟食！

腥過吞精

平吖嘛

即係佢40年前去過日本 啲日本人真係唔食

進口挪威3文魚都好撚毒
食埋啲殺蟲劑魚糧

咪掂好過

返工同前輩吹水佢話以前都係食呑拿魚唔係三文魚
特別係壽司店係冇三文魚食
佢話主要係回轉壽司店帶起食三文魚呢種風氣
係呢近十幾廿年先開始有食三文魚呢種文化

佢咁講我咁信

日本人唔渣寶馬

佢老婆巧令

睇少啲支那農場新聞啦

應該係事實嚟，通常D連鎖壽司店先會大量供應三文魚

我平時去開手握回轉壽司D三文魚好Q難食，衰過超市

其實日本好多三文魚係智利入口

你有冇諗過因為三文魚壽司最平又擺得，所以便利店入最多

佢剩係食好野，唔知正常

人住東京，買親送見到d三文魚有80%都來自智利

要用醬油醃過先好食

以前日本人係唔食三文魚"魚生"
但佢地會燒/烤三文魚
三文魚"魚生"係挪威人推廣到日本
唔食三文魚多數係老一輩
日本人係會食三文魚
而且三文魚都係外國(挪威etc)進口

壽司郎D三文魚幾正
但點解要食三文魚，生食差唔多90%都係入口

睇過片有間北海道專做三文魚鍋既老店話佢地唔太推介三文魚生食，因為有好多蟲，要負廿度以上冷藏雪死啲蟲先食得

唔知香港有幾多間做到

大大力鞭

嚟貨果陣已經負20度左，應該

尊重

香港果啲喎，唔係日本喎

食生野點都唔好架啦

你點知的

香港唔通自己養魚咩，急凍魚全部都同一個地方做嫁啦

傻鳩一個

其實應該有少少蟲
不過急凍死晒啦

kknews都有信徒

一上水面就要急凍嫁啦

根本就係香港人教日本人食三文魚, wasabi撈豉油

你挪威運到過黎都一兩個星期啦
唔計擺係自己倉到
只要cold chain做得好 唔駛特別雪黎殺寄生蟲
反而食新鮮 雪得3日果D就會瀨野

原來已經去到呢個地步前排先講開正宗三文魚唔食日本人

唔知供應商做法係點，但日本啲鋪頭好似係自己鋪都要用負20度去雪一雪佢，如果係黎貨前已經搞掂，點解要係鋪頭都咁做

另外三文魚刺身個質感同味道都係麻麻地，其他魚好食好多，佢賣點真係得平

我係睇咗呢個documentary先咁講
你講個啲我都冇睇過
咪撚屈

生的挪威 少量北海道

同挪威人工養殖三文魚有咩關係？

食生都算屌你老母有班人鐘意食燒/半熟
陣味同罐頭吞拿魚一鳩樣

個documentary就係講挪威養殖既三文魚好毒
啲三文魚食糧食到k型
跟住講到啲糧既來源係用波羅的海食曬工業廢料既eel整既
姐係食養既三文魚=間接食工業廢料

你唔信就算啦 我自己食少好多
人各有志

呢條youtube片嘅channel都係內容農場嚟

淨係睇啲畫質同啲人嘅打扮都明顯係年代久遠嘅片源

內容農場有乜食物係安全？你咳兩下都話你生cancer啦

Yes

供應多 你唔食都要焗住食啦

你坐左幾耐？

篇支那農場啲圖source係BBC呢篇報導

BBC呢篇報導講緊蘇格蘭要學挪威做好監管，以及用新技術隔離水源，避免使用化學品

唔通你叫佢哋食蝦餃燒賣咩

咁香港人都有人唔鐘意食飯啦

三文魚唔食日本人

真心講 佢個年代 同佢識開班日本人 應該好多係佢個年紀 上一代日本人
年代都唔同 話唔定佢嗰代啲日本人 真係唔食

我老母80年代去日本讀書嘅認知都係日本人食三文魚
蔡瀾60年代去日本讀書，到2018年仲講緊半個世紀前嘅事？

我覺得佢講左重點，壽司係日本人心目中都算係高級、貴既野
三文魚係比較平價，味又唔差，自然變左普遍用既食材

仆街成日食

想當年 好合理
日本人好多都仲Bruce lee同Jacky chan

因為啲片多View多回覆
佢都話用過咁多種語言拍片
廣東話啲片最多人睇同留言鼓勵
所以佢會特別照顧香港觀眾

近年好多日本人打台灣市場
特登學國語
數量都幾多（尤其係女）
所以佢講國語啲片唔算2特別多人睇
而2香港人同台灣人一樣出名崇日
香港人見到有日本人肯學廣東話
仲唔開心死咩
佢算係無心插柳搵到條路

佢仲要搵過個廣州人討論廣州話響廣州衰落呢個問題

話時話多唔多人鐘意食希靈魚

台灣識講國語嘅youtuber真係咩國藉都有
佢呢個路線好難殺出

狗國成日輸出垃圾廢水，乜魚都會絕種啦…之後就偷去人地國家水域濫捕，自然乜都偷清晒咁戈地自然咩魚都要食架啦…

佢應該唔識分 三文 定 鮭

老人 想當年 其一 其二係 佢識開嗰班真係咁 好難轉認知

最撚慘佢夫妻檔同ryuu撞設定
不過佢老婆靚d

應該話日本人本身連壽司都少食

拉麵先係貼地既平民野

睇條片我第一樣聯想到嘅嘢係夫目前犯

日本人好尊重啲唔食AV女優既三文魚

整死你呀 正經買部14年後既寶馬啦

不過佢兩個同ryuu yuma喺拍片上仲差好遠
佢老婆上親鏡淨係尷尬笑，打燈又差，唔會真係長期留到觀眾

然後乜撚柒野都話有營養 好補 抗癌
屌佢老母我就係受害人
老母成日得閒就話乜野好好